【橫跨2400年】武林年譜：15部作品1427個人物 金庸的經典時刻

金庸創作的15部小說中，共出現1427個人物。人物從當朝皇帝到市井小民，皆描繪得栩栩如生，至今仍讓讀者念念難忘。

有網友整理出金庸作品中所有事件及人物的時間年譜，從西元前438年西施送入吳國，范蠡遇到阿青，阿青傳越國劍士劍法開始，到西元1924年金庸出生，橫跨2400多年的長時間敘事，宛如是中國史的縮影，更留下無數經典時刻。

現在就帶你進入金庸作品中的經典時刻：

西元前483年 西施送入吳國；范蠡遇到阿青，阿青傳越國劍士劍法。

西元前476年 越國滅掉吳國；范蠡與西施隱居，阿青離去。

527年 南北朝時期，印度高僧菩提達摩來到中國，在嵩山少林寺面壁九年，創立中國禪宗。

536年 達摩逝世。

554年 西魏宇文泰攻破江陵城（今荊州），梁元帝蕭繹留下寶藏在天寧寺，連城訣寶藏來源於此隋朝末年，李靖將《易筋經》中的武學奧秘，盡數領悟。

640年 侯君集攻破高昌國。

694年 明教傳至中土。唐朝末葉，嘉興劍術名家改良越女劍法。877年 丐幫建立。

907年 唐朝滅亡 耶律阿保機建立契丹。

937年 段思平建立大理。

936年—946年 少林寺法慧禪師練成了一指禪。

960年 趙匡胤陳橋兵變，建立宋朝。

1030年 慕容博出生。

1038年 西夏建立。

1047年 慕容博傷黃眉僧。

1051年 掃地僧到少林寺。

1060年 蕭峰出生。

1061年 雁門關外亂石谷大戰。

1062年 蕭遠山到少林偷研武功。

1063年 丁春秋暗算師門。

1064年 慕容復出生。

1065年 波斯「山中老人」霍山，制聖火令，將平生武功精要，鐫刻於聖火令之上。

1069年 虛竹出生。

1071年 段譽出生。

1072年 慕容博傷崔百泉。

1074年 阿朱出生。

1077年 慕容博詐死。

1083年 蕭峰接任丐幫幫主。

1090年 鳩摩智單挑天龍寺六僧。

1091年 蕭峰離開丐幫。

1092年 聚賢莊大戰。

1093年 蕭峰助耶律洪基平定皇太叔之亂（歷史上為1063年）；無崖子去世；虛竹接任逍遙派掌門，同年被西夏招為駙馬；少林寺門外混戰；掃地僧講經說法。

1094年 大理段正明禪位侄子段譽；蕭峰自盡。

1103年 岳飛出生。

1112年 王重陽出生。

1115年 完顏阿骨打建立金國，黃裳雕版印行萬壽道藏。

1120年 黃裳向明教的高手挑戰。

1125年 金國滅遼1127年 金國滅北宋。

1127年—1130年 少林寺靈興禪師花了三十九年練成了一指禪。1140年 獨孤求敗創獨孤九劍第九式破氣式。

1141年 岳飛於獄中撰寫《武穆遺書》。

1158年 段智興出生。

1162年 柯鎮惡（江南七怪之首）出生。

1163年 周伯通出生。

1164年 黃裳完成九陰真經。洪七公出生。

1168年 歐陽鋒出生。

1170年 獨孤求敗郁寂而終。

1171年 黃藥師出生。

1173年 曲靈風出生。

1178年 裘千仞出生。

1183年 金輪法王出生。

1184年 朱子柳出生。

1186年 陳玄風歐陽克出生。

1190年 火工頭陀於少林寺中大開殺戒。

1196年 王重陽再入古墓，於棺上刻下部分九陰真經，並留「玉女心經，欲勝全真；重陽一生，不弱於人」 的文字，後某日無名僧與王重陽斗酒參閱九陰創九陽；南宋宦官在宮中創葵花寶典。

1200年 第一次華山論劍。

1203年 重陽真人拜訪段皇爺，廢了歐陽峰20年蛤蟆功；王重陽仙逝。

1205年 郭靖出生。

1206年 成吉思汗建立蒙古汗國。

1206年 裘千仞傷瑛姑幼子。

1208年 黃蓉出生。

1222年 小龍女出生。

1225年 穆念慈比武招親。

1226年 楊過出生。

1227年 第二次華山論劍；蒙古滅西夏；成吉思汗去世。

1234年 金國滅於蒙古與南宋聯合進攻。

1235年 明教高手參考五代十國時期武林高手慕容龍城的「斗轉星移」，創出威力更大的「乾坤大挪移」神功，遂為鎮教之寶。

1243年 洪七公、歐陽峰去世。

1243年 楊過小龍女雙劍合壁初試鋒芒挫敗金輪法王；楊過學彈指神通。

1243年 郭襄出生；楊過斷臂，初入獨孤求敗劍冢。

1247年 張三丰出生。

1253年 蒙古滅大理國。

1257年 明教石教主聖火令為丐幫所奪。

1259年 楊過飛石擊斃蒙哥大汗；第三次華山論劍。

1262年 郭襄游少林。

1271年 忽必烈改蒙古國號為「大元」。

1273年 一代大俠郭靖和黃蓉戰死襄陽。

1276年 蒙古攻進南宋都城臨安。

1296年 金毛獅王謝遜出生。

1317年 謝遜離開師父成昆，加入明教。

1318年 武當六弟子殷梨亭出生。

1323年 成昆殺謝遜一家。

1336年 謝遜及張翠山夫婦至冰火島。

1337年 張三丰九十大壽；張無忌出生。

1338年 元兵剿滅袁州明教義軍，常遇春、彭瑩玉僥倖逃脫。

1339年 周芷若出生。

1340年 汝陽王女兒趙敏出生，元帝封其「紹敏郡主」。

1341年 小昭出生。

1346年 張三豐百歲大壽；張翠山殷素素夫婦自盡。

1351年 張無忌得九陽神功。

1357年 六大派圍攻光明頂；張無忌任明教教主；張三丰首創太極神功。

1358年 小昭遠走波斯。

1359年 少林屠獅英雄會；白眉鷹王殷天正去世。

1360年 張無忌隱退，光明左使楊逍繼任為明教第三十五代教主。

1365年 明教光明右使范遙參考北宋年間的兩大神功「北冥神功」及「化功大法」，創出威力極大更為歹毒的「吸星大法」。

1368年 明朝滅元朝。

1372年 楊逍去世，明教內部爭權奪力，陷入內亂，加上外部朱元璋打壓，明教日漸式微。教中高手改組明教，遂為「日月神教」。

1400年 莆田少林寺得葵花寶典。

1401年 岳肅蔡子峰偷錄葵花寶典；渡元禪師習辟邪劍法。

1402年 華山派分氣宗劍宗。

1406年 日月神教十長老破五嶽劍派劍法。

1420年 日月教襲武當山，張三丰手抄一部《太極拳經》和青年時佩帶的真武劍被搶。

1458年 武當派開山祖師張三丰仙逝，享年212歲。（據《古今太極拳譜及源流闡秘》李師融先生的考證）

1469年 令狐沖出生。

1479年 華山派氣宗劍宗之爭。

1486年 任盈盈出生。

1493年 東方不敗篡日月神教教主之位；任我行被囚地牢。

1503年 余滄海滅福威鏢局。

1504年 令狐沖學得獨孤九劍。

1505年 任我行重奪日月神教教主。

1506年 任我行去世。

1509年 令狐沖任盈盈喜結良緣。

1610年 金蛇郎君夏雪宜慘遭滅門之禍。

1612年 金蛇郎君夏雪宜得到雲南五仙教的鎮教「三寶」。

1623年 袁承志出生。

1643年 袁承志被推舉為七省江湖首領，同年率眾人挫毀西洋紅夷大炮。

1644年 袁承志助阿九挫敗成王與曹化淳篡位陰謀；李自成攻入北京，明亡；吳三桂降清；李岩夫婦自殺身亡。同年，袁承志、夏青青率親友、部屬避居海外，即今南洋新加坡之地。

1645年 仲夏，在清兵追擊下，李自成率主力部隊，敗退至湖北通城縣。一日，李自成帶少數親兵，在縣南查勘地形，在九宮山玄帝廟中，因打盹疏忽，被姜姓農民誤殺，終年三十九歲。

1655年 韋小寶出生在揚州妓院。

1669年 康熙韋小寶擒鰲拜。

1670年 韋小寶出任天地會青木堂香主。

1698年 武當派掌門陸菲青出生。

1711年 雍正帝與海寧陳家掉包剛出生的兒女，愛新覺羅弘曆原來是海寧陳家之子。

1733年 陳家洛出生。

1735年 愛新覺羅·弘曆登基，年號乾隆。

1753年臘月，苗人鳳和胡一刀決戰；胡斐出生。

1758年 紅花會在六和塔囚禁乾隆，回部霍青桐力排眾議，大敗清軍主力。

1759年 香香公主在北京自殺。

1780年3月15日 苗人鳳和胡斐決戰。

1924年2月6日 金庸出生 。

2018年10月30日 金庸逝世。

明明好多事金老本身冇交代年代

屌 唔只年份 好多嘢都係自己鳩吹

明教變日月神教

同考證封神演義人物歷史一樣咁on9

笑傲江湖同俠客行都無明示朝代年份

合理懷疑

笑傲咁清楚講到年份

范遙自創吸星大法

明教都話可能係
范遙真係純鳩吹

新修版已經暗示曬

乾坤大挪移係波斯傳入中土
之後波斯流失咗
點會係參考斗轉星移?

學埋大陸啲 9up 呃 view

金庸聯盟！

集合！

冇交代尹志平嘅（笑）

幾時拍返套金庸群俠傳大電影或者劇集？

真係出我會由上映睇到落映（好睇既話）

應該學marvel咁

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

中國隊長

令狐識食
條女細過自己17年